環保組織：「臭氧層殺手」猛增 中國是源頭

（德國之聲中文網）一家環保組織週一（7月9日）發佈報告表示，破壞臭氧層的氣體排放量出現神秘的大幅增長，其根源是中國的塑料泡沫工廠。

總部設在英國的環保組織「環境調查署」（EIA）表示，分佈在中國10個省份內的18家工廠承認使用了氯氟烴物。該物質其實已經在2010年被禁。

今年5月份，一個國際科學家團隊公佈的研究報告顯示，2012年以來大氣層中三氯氟甲烷（CFC-11，氯氟烴的一種）的減少量只有預期值的一半。這意味著有人非法使用了這一物質。

該團隊所掌握的數據顯示，東亞地區是重新產生該氣體的主要來源。這一氣體可能會破壞臭氧層，從而使得地球生物受到危險的紫外線照射。氯氟烴排放量增加可能會危害臭氧層的復原。上世紀30年代人類研发氯氟烴作為製冷劑，但由於此後大量使用該物質，造成地球臭氧層嚴重破壞。

自從發現臭氧層出現面積相當於北美洲的空洞之後，全球範圍內拉響警報。世界各國在1987年簽署《蒙特利爾議定書》，禁止只用氯氟烴系列物質。2010年，發展中國家也開始正式禁止生產氯氟烴。

"行業普遍做法"

假扮成買家的環境調查署調查人員發現，中國泡沫塑料生產廠家大規模使用三氯氟甲烷，因為這種原料的價格比替代品更為便宜，而且生產效率更高。在中國興盛的建築行業中，泡沫塑料是需求量極大的隔熱材料。

"與企業管理人員的深入討論清楚揭示，這些並非單一現象，而是該行業中的普遍做法，"調查人員表示。

環境調查署表示，數家公司甚至承認將違禁品氟氯烴出口國外，方法是申報貨物時虛報為氫氟烴（HFC）或其他化學混合物。這可能意味著，那些承諾禁用氟氯烴的國家也可能無意中進口了這類物質。

中國也是《蒙特利爾議定書》的簽約國。北京政府表示，已經在2007年成功停止氯氟烴的工業應用。

如果呢個世界無左中國同中國人
應該會美好好多

環保撚vs中共
鬼打鬼

笑話一則：同中共講環保

環保撚：邊會同自己sponsors 過唔去呢

到最後未又係收嗲摺埋

ok

環保撚幾時出手？

唔用飲管就得